{
  "surah_id": "47",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "47:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُوَ",
            "وَلَٰكِن",
            "أَرْحَامَكُمْ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَثْخَنتُمُوهُمْ",
            "بِأَنَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَصَدُّوا۟",
          "options": [
            "عِندِكَ",
            "وَصَدُّوا۟",
            "ﰍ",
            "تَتَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "and turn away"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "وَءَامَنُوا۟",
            "أَضَلَّ",
            "غَيْرِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "مُّصَفًّى",
            "سَبِيلِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ _____ أَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّلْمِ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "أَضَلَّ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰅ",
            "أَضَلَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "He will cause to be lost"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ أَضَلَّ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَنصُرُوا۟",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "47:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مُحَمَّدٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِّن",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَلَهْوٌ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "مَّن",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "وَءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يَنصُرْكُمْ",
            "أَضَلَّ",
            "وَءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and believe"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ _____ نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "أَمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا _____ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "نُزِّلَ",
          "options": [
            "نُزِّلَ",
            "طَعْمُهُۥ",
            "بَغْتَةً",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ _____ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلْحَرْبُ",
            "تَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ _____ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "مُحَمَّدٍ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "كَرِهُوا۟",
            "مُحَمَّدٍ"
          ],
          "translation": "Muhammad"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ _____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰏ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "and it"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ _____ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "إِن",
            "مِّنْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنْهُمْ",
            "أَفَلَا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن _____ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ﰌ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ _____ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "كَفَّرَ",
          "options": [
            "لَأَرَيْنَٰكَهُمْ",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "كَفَّرَ",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "He will remove"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ _____ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "لَحْنِ",
            "وَلَوْ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ _____ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "نَزَّلَ"
          ],
          "translation": "their misdeeds"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ _____ بَالَهُمْ",
          "answer": "وَأَصْلَحَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أُجُورَكُمْ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "and improve"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَءَامَنُوا۟ بِمَا نُزِّلَ عَلَىٰ مُحَمَّدٍ وَهُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَأَصْلَحَ _____",
          "answer": "بَالَهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "بَالَهُمْ",
            "ﰒ",
            "لَعَنَهُمُ"
          ],
          "translation": "their condition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "47:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 27,
          "question": "_____ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَوْلَى",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "مِنْ",
            "فَقَطَّعَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "مَوْلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "تَهِنُوا۟",
            "كَرِهُوا۟",
            "ٱلْقِتَالُ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَبْخَلُوا۟",
            "لِّيَبْلُوَا۟"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ _____ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلَ",
          "options": [
            "كَرِهُوا۟",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "رَأَيْتَ",
            "ٱلْبَٰطِلَ"
          ],
          "translation": "falsehood"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "تَضَعَ",
            "رِضْوَٰنَهُۥ",
            "وَأَنَّ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "ءَانِفًا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "سَبِيلِ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ﰀ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ _____ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْضَكُم",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "(the) truth"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ _____ رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "مِن",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن _____ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "أَسْخَطَ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "بِسِيمَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ _____ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وُجُوهَهُمْ",
            "فِى",
            "كَفَّرَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "يَضْرِبُ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّرَضٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَضْرِبُ"
          ],
          "translation": "Allah presents"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ _____ لِلنَّاسِ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "Allah presents"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ _____ أَمْثَٰلَهُمْ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to the people"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْبَٰطِلَ وَأَنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّبَعُوا۟ ٱلْحَقَّ مِن رَّبِّهِمْ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ _____",
          "answer": "أَمْثَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَمْثَٰلَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "their similitudes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "47:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "قَرْيَتِكَ",
            "إِنَّ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "لَقِيتُمُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "لَا",
            "وَإِمَّا",
            "لَقِيتُمُ"
          ],
          "translation": "you meet"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ _____ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَيُحْفِكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ _____ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ﰈ",
            "مِّن",
            "لِّيَبْلُوَا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَضَرْبَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "فَضَرْبَ",
            "مَاذَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "then strike"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلرِّقَابِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "وَلَهْوٌ",
            "ٱلرِّقَابِ",
            "طَاعَةٌ"
          ],
          "translation": "the necks"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ _____ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ _____ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "أَقْفَالُهَآ",
            "تَحْتِهَا",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ _____ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "أَثْخَنتُمُوهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَثْخَنتُمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "you have subdued them"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ _____ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَشُدُّوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فَشُدُّوا۟",
            "ٱلْأَنْعَٰمُ"
          ],
          "translation": "then bind firmly"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ _____ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلْوَثَاقَ",
          "options": [
            "ٱلْوَثَاقَ",
            "فَهَلْ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "ٱرْتَدُّوا۟"
          ],
          "translation": "the bond"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ _____ مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَإِمَّا",
          "options": [
            "إِن",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَإِمَّا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "then either"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا _____ بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "مَنًّۢا",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "مَنًّۢا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَوْلَى"
          ],
          "translation": "a favor"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا _____ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "بَعْدُ",
            "مَعَكُمْ",
            "فِى",
            "فَأَحْبَطَ"
          ],
          "translation": "afterwards"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ _____ فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "فَهَلْ",
            "وَإِمَّا",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا _____ حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فِدَآءً",
          "options": [
            "فِدَآءً",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "ransom"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً _____ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولَ",
            "حَتَّىٰ",
            "تَبْخَلُوا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ _____ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "تَضَعَ",
          "options": [
            "خَٰلِدٌ",
            "تَضَعَ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "lays down"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ _____ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلْحَرْبُ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "مِن",
            "ٱلْحَرْبُ",
            "أَمْثَٰلُهَا"
          ],
          "translation": "the war"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ _____ ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "أَوْزَارَهَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "أَوْزَارَهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "its burdens"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا _____ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مَنًّۢا",
            "لَعِبٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ _____ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "أَنْهَٰرٌ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ _____ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "تَوَفَّتْهُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "Allah had willed"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ _____ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "Allah had willed"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ _____ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "لَٱنتَصَرَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تَأْكُلُ",
            "لَٱنتَصَرَ",
            "نُزِّلَتْ"
          ],
          "translation": "surely, He could have taken retribution"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ _____ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "إِذَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ _____ لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "وَأَنَّ",
            "ذِكْرَىٰهُمْ",
            "تَهِنُوا۟"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن _____ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "لِّيَبْلُوَا۟",
          "options": [
            "لِّيَبْلُوَا۟",
            "وَأَنتُمُ",
            "عَن",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "to test"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ _____ بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "بَعْضَكُم",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "نَشَآءُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَعْضَكُم"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم _____ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "بِبَعْضٍ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "بِبَعْضٍ",
            "إِن",
            "يَبْخَلُ"
          ],
          "translation": "with others"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ _____ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰆ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "كَمَنْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "قُتِلُوا۟",
          "options": [
            "مَّعْرُوفٌ",
            "قُتِلُوا۟",
            "وَصَدُّوا۟",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "are killed"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "أَمْ",
            "سَبِيلِ",
            "وَأَضَلَّ"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ فَلَن يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "خَمْرٍ"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ يُضِلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰊ",
            "أَمْعَآءَهُمْ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن _____ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "يُضِلَّ",
          "options": [
            "يُضِلَّ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "أَنْهَٰرٌ"
          ],
          "translation": "He will cause to be lost"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "فَإِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَضَرْبَ ٱلرِّقَابِ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَثْخَنتُمُوهُمْ فَشُدُّوا۟ ٱلْوَثَاقَ فَإِمَّا مَنًّۢا بَعْدُ وَإِمَّا فِدَآءً حَتَّىٰ تَضَعَ ٱلْحَرْبُ أَوْزَارَهَا ذَٰلِكَ وَلَوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَٱنتَصَرَ مِنْهُمْ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَا۟ بَعْضَكُم بِبَعْضٍ وَٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَن يُضِلَّ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "لَقِيتُمُ",
            "وَصَدُّوا۟",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "47:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ وَيُصْلِحُ بَالَهُمْ",
          "answer": "سَيَهْدِيهِمْ",
          "options": [
            "فَإِمَّا",
            "إِذَا",
            "سَيَهْدِيهِمْ",
            "تَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "He will guide them"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "سَيَهْدِيهِمْ _____ بَالَهُمْ",
          "answer": "وَيُصْلِحُ",
          "options": [
            "يَتَمَتَّعُونَ",
            "وَيُصْلِحُ",
            "ﰞ",
            "عَسَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "and improve"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "سَيَهْدِيهِمْ وَيُصْلِحُ _____",
          "answer": "بَالَهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَٰكِن",
            "يُخْرِجَ",
            "بَالَهُمْ"
          ],
          "translation": "their condition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "47:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 86,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةَ عَرَّفَهَا لَهُمْ",
          "answer": "وَيُدْخِلُهُمُ",
          "options": [
            "أَبْصَٰرَهُمْ",
            "يَضْرِبُونَ",
            "أَشَدُّ",
            "وَيُدْخِلُهُمُ"
          ],
          "translation": "And admit them"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَيُدْخِلُهُمُ _____ عَرَّفَهَا لَهُمْ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْـَٔلْكُمْ",
            "أَدْبَٰرِهِم",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "(to) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَيُدْخِلُهُمُ ٱلْجَنَّةَ _____ لَهُمْ",
          "answer": "عَرَّفَهَا",
          "options": [
            "فَمِنكُم",
            "عَرَّفَهَا",
            "يَبْخَلُ",
            "تُدْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "He has made it known"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَيُدْخِلُهُمُ ٱلْجَنَّةَ عَرَّفَهَا _____",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَلَوْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "47:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ يَنصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "تَبْخَلُوا۟",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَيُثَبِّتْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ يَنصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "طَبَعَ",
            "لَّن",
            "قُتِلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِن تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ يَنصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "جَآءَتْهُمْ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَأَنَّ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ يَنصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "هِىَ",
            "إِنَّ",
            "إِن",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن _____ ٱللَّهَ يَنصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "تَنصُرُوا۟",
          "options": [
            "مُّحْكَمَةٌ",
            "مَّن",
            "بِأَنَّ",
            "تَنصُرُوا۟"
          ],
          "translation": "you help"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَنصُرُوا۟ _____ يَنصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰ",
            "أَقْفَالُهَآ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَيُثَبِّتْ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "يَنصُرْكُمْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَنصُرْكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He will help you"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ يَنصُرْكُمْ _____ أَقْدَامَكُمْ",
          "answer": "وَيُثَبِّتْ",
          "options": [
            "وَيُثَبِّتْ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "أَسْخَطَ"
          ],
          "translation": "and make firm"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ يَنصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ _____",
          "answer": "أَقْدَامَكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَسَلٍ",
            "أَقْدَامَكُمْ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "your feet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "47:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ فَتَعْسًا لَّهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَشُدُّوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَمْثَٰلُهَا",
            "هَٰٓأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فَتَعْسًا لَّهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فَأَحْبَطَ",
            "مِنْهُمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَّهُمْ وَأَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَتَعْسًا",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْمُجَٰهِدِينَ",
            "فَتَعْسًا"
          ],
          "translation": "destruction (is)"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَتَعْسًا _____ وَأَضَلَّ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "لَّهُمْ",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "كَمَنْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَتَعْسًا لَّهُمْ _____ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَأَضَلَّ",
          "options": [
            "عَن",
            "عَنْهُمْ",
            "قَرْيَتِكَ",
            "وَأَضَلَّ"
          ],
          "translation": "and He will cause to be lost"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَتَعْسًا لَّهُمْ وَأَضَلَّ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "فَٱعْلَمْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "مَعَكُمْ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "47:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "تَوَفَّتْهُمُ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ كَرِهُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "تَهِنُوا۟",
            "ﰓ",
            "لِذَنۢبِكَ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "كَرِهُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّلْمِ",
            "كَرِهُوا۟",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "hate"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا۟ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا۟ مَآ _____ ٱللَّهُ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "عَسَلٍ",
            "مُتَقَلَّبَكُمْ",
            "أَنزَلَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Allah has revealed"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا۟ مَآ أَنزَلَ _____ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أُوتُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah has revealed"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَأَحْبَطَ",
          "options": [
            "فَأَحْبَطَ",
            "ﰡ",
            "تُدْعَوْنَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "so He has made worthless"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَرِهُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأَحْبَطَ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "قُلُوبِهِم",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "47:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "نَّفْسِهِۦ",
            "عَنْهُمْ",
            "أَفَلَمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "أَفَلَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "يَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَشَآءُ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "they travel"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نَعْلَمَ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَسُقُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى _____ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَيُخْرِجْ",
            "إِن",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "فَيَنظُرُوا۟",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "عَزَمَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "مَاذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا",
            "تَنصُرُوا۟",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(of) those"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَٱلنَّارُ",
            "فَهَلْ",
            "عَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن _____ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُدًى",
            "يَسْتَبْدِلْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "دَمَّرَ",
          "options": [
            "تَبَيَّنَ",
            "دَمَّرَ",
            "إِلَى",
            "طَبَعَ"
          ],
          "translation": "Allah destroyed"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ _____ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "عِندِكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah destroyed"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ _____ وَلِلْكَٰفِرِينَ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَسْتَبْدِلْ",
            "وَلَن",
            "ٱلْبَٰطِلَ"
          ],
          "translation": "[over] them"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ _____ أَمْثَٰلُهَا",
          "answer": "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "وَلَٰكِن",
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ دَمَّرَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلِلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "أَمْثَٰلُهَا",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "أَمْثَٰلُهَا",
            "وَصَدُّوا۟",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "its likeness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "47:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 129,
          "question": "_____ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُخْرِجَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "بِأَنَّ",
            "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "دَمَّرَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "مَوْلَى",
          "options": [
            "مَوْلَى",
            "تَضَعَ",
            "ﰋ",
            "وَءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(is the) Protector"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى _____ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَمْثَٰلَكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ _____ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عَزَمَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَالَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَقَوْلٌ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ _____ لَا مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّن",
            "خَمْرٍ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers "
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ مَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَأَنتُمُ",
            "لَا",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا _____ لَهُمْ",
          "answer": "مَوْلَىٰ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰ",
            "ﰊ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَأَنَّ ٱلْكَٰفِرِينَ لَا مَوْلَىٰ _____",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِذَا",
            "لَهُمْ",
            "تُدْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "for them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "47:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 140,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَّعْرُوفٌ",
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِنَّ _____ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَالَهُمْ",
            "وَسَيُحْبِطُ",
            "مُحَمَّدٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "يُدْخِلُ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "خَيْرًا",
            "يُدْخِلُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "will admit"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰃ",
            "أَشَدُّ",
            "عَسَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰂ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَمَنْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلَٰكِن",
            "بِبَعْضٍ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "وُعِدَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "زَادَهُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَبْخَلُ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ءَاسِنٍ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "يَضُرُّوا۟",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "مُّحْكَمَةٌ",
            "ٱلْمُجَٰهِدِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "خَمْرٍ",
            "لَن",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "but those who"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ _____ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "يَشَآءُ",
            "بَعْضَكُم",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "يَتَمَتَّعُونَ",
          "options": [
            "يَتَمَتَّعُونَ",
            "خَيْرًا",
            "وَلَوْ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "they enjoy"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ _____ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "وَيَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "ٱرْتَدُّوا۟",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَمَثْوَىٰكُمْ",
            "وَيَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "and eat"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ _____ تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "ﰠ",
            "بِمَا",
            "كَمَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا _____ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "تَأْكُلُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قُلُوبِهِم",
            "تَأْكُلُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ _____ وَٱلنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَمَن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَنْعَٰمُ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ _____ مَثْوًى لَّهُمْ",
          "answer": "وَٱلنَّارُ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "وَٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "and the Fire"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ _____ لَّهُمْ",
          "answer": "مَثْوًى",
          "options": [
            "أَدْبَٰرِهِم",
            "وَإِن",
            "أَرْحَامَكُمْ",
            "مَثْوًى"
          ],
          "translation": "(will be) an abode"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَتَمَتَّعُونَ وَيَأْكُلُونَ كَمَا تَأْكُلُ ٱلْأَنْعَٰمُ وَٱلنَّارُ مَثْوًى _____",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "وَأَمْلَىٰ",
            "فَلَن",
            "لَّهُمْ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "for them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "47:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "وَكَأَيِّن",
          "options": [
            "وَأَعْمَىٰٓ",
            "وَكَأَيِّن",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَكَأَيِّن _____ قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "مِّن",
            "يَسْـَٔلْكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن _____ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "مِّن",
            "قَرْيَةٍ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ _____ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "هِىَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ _____ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَوْ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(was) stronger"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ _____ مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "ﰗ",
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "مِّن",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً _____ قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّن",
            "فَإِذَا",
            "أَفَمَن"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن _____ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "قَرْيَتِكَ",
          "options": [
            "وَشَآقُّوا۟",
            "ﰕ",
            "ٱلْحَرْبُ",
            "قَرْيَتِكَ"
          ],
          "translation": "your town"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ _____ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰞ",
            "ﰟ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ _____ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "أَخْرَجَتْكَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "أَخْرَجَتْكَ",
            "فِى",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "has driven you out"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ _____ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وُعِدَ",
            "ﰏ",
            "تَأْكُلُ",
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ _____ نَاصِرَ لَهُمْ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فَلَا",
            "ﰐ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "so no"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا _____ لَهُمْ",
          "answer": "نَاصِرَ",
          "options": [
            "ءَانِفًا",
            "نَاصِرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "helper"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ هِىَ أَشَدُّ قُوَّةً مِّن قَرْيَتِكَ ٱلَّتِىٓ أَخْرَجَتْكَ أَهْلَكْنَٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ _____",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَّذَّةٍ",
            "لَهُمْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "for them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "47:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 176,
          "question": "_____ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "عَمَلِهِۦ",
            "مِنكُمْ",
            "أَفَمَن",
            "وَصَدُّوا۟"
          ],
          "translation": "Then is (he) who"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "أَفَمَن _____ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لِّيَبْلُوَا۟",
            "لَّهُمْ",
            "تُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "أَفَمَن كَانَ _____ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قَالَ",
            "تَوَفَّتْهُمُ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "a clear proof"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ _____ رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "سَنُطِيعُكُمْ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "أُوتُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن _____ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "زَادَهُمْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ _____ زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "كَمَن",
          "options": [
            "ﰍ",
            "كَمَن",
            "كَمَنْ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "like (he) who"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن _____ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "عَرَّفَهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "زُيِّنَ",
            "فَلَعَرَفْتَهُم"
          ],
          "translation": "is made attractive"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ _____ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لَهُۥ",
            "إِذَا",
            "لِّيَبْلُوَا۟"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ _____ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "وَءَامَنُوا۟",
            "يَسْتَبْدِلْ",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "(the) evil"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ _____ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "عَمَلِهِۦ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "عَمَلِهِۦ",
            "ﰠ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(of) his deeds"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ _____ أَهْوَآءَهُم",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰋ",
            "مَعَكُمْ",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "while they follow"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ كَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَٱتَّبَعُوٓا۟ _____",
          "answer": "أَهْوَآءَهُم",
          "options": [
            "أَهْوَآءَهُم",
            "وَٱللَّهُ",
            "مُتَقَلَّبَكُمْ",
            "تَهِنُوا۟"
          ],
          "translation": "their desires"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "47:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 189,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مَّثَلُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "مَّثَلُ",
            "يَكُونُوٓا۟"
          ],
          "translation": "A parable"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "مَّثَلُ _____ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لِتُنفِقُوا۟",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ _____ وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلسَّلْمِ",
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "ٱلَّتِى",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى _____ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "وُعِدَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَشُدُّوا۟",
            "وُعِدَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "is promised"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ _____ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقُونَ",
          "options": [
            "وُعِدَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "(to) the righteous"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ _____ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "قُوَّةً",
            "ﰞ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Therein"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ _____ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "أَنْهَٰرٌ",
          "options": [
            "طَعْمُهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَنْهَٰرٌ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) rivers"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ _____ مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِذَنۢبِكَ",
            "وَمَثْوَىٰكُمْ",
            "وَتَدْعُوٓا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن _____ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مَّآءٍ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "أَمْ",
            "مَّآءٍ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ _____ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَوْا۟",
            "ٱلْحَقَّ",
            "غَيْرِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ _____ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "ءَاسِنٍ",
          "options": [
            "ءَاسِنٍ",
            "فَلَوْ",
            "بِأَنَّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "polluted"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ _____ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "وَأَنْهَٰرٌ",
          "options": [
            "وَسُقُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَأَنْهَٰرٌ"
          ],
          "translation": "and rivers"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ _____ لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن _____ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "لَّبَنٍ",
          "options": [
            "عَن",
            "لَّبَنٍ",
            "ٱلْأَنْعَٰمُ",
            "فَيَنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "milk"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ _____ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "لَهُمُ",
            "ﰓ",
            "حَسِبَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ _____ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "يَتَغَيَّرْ",
          "options": [
            "أَضْغَٰنَهُمْ",
            "يَتَغَيَّرْ",
            "ﰉ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "changes"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ _____ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "طَعْمُهُۥ",
          "options": [
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "طَعْمُهُۥ",
            "أَضَلَّ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "its taste"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ _____ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "وَأَنْهَٰرٌ",
          "options": [
            "أَسْخَطَ",
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and rivers"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ _____ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنْ",
            "أَخْبَارَكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ _____ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "خَمْرٍ",
          "options": [
            "يَبْخَلْ",
            "حَسِبَ",
            "فِى",
            "خَمْرٍ"
          ],
          "translation": "wine"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ _____ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "لَّذَّةٍ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "لَّذَّةٍ",
            "طَعْمُهُۥ",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ"
          ],
          "translation": "delicious"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ _____ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "كُلِّ",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for (the) drinkers"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ _____ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "وَأَنْهَٰرٌ",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "and rivers"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ _____ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "أَخْبَارَكُمْ",
            "مِّنْ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ _____ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "عَسَلٍ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "عَسَلٍ",
            "أَشَدُّ",
            "أَضْغَٰنَهُمْ"
          ],
          "translation": "honey"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ _____ وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مُّصَفًّى",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مُّصَفًّى",
            "يَسْتَبْدِلْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "purified"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى _____ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "تَقْوَىٰهُمْ",
            "كَمَنْ",
            "وَلَهُمْ",
            "مُتَقَلَّبَكُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ _____ مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "أَن",
            "ﰀ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا _____ كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "تَبَيَّنَ",
            "يَتَغَيَّرْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن _____ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "كُلِّ",
            "عَن",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ _____ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "يَبْخَلُ",
            "مِن",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "fruits"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "وَمَغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَبْخَلْ",
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "مُّصَفًّى"
          ],
          "translation": "and forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ _____ رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "مِّن",
            "لِّيَبْلُوَا۟",
            "لَّبَنٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن _____ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "حَتَّىٰ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "رَّبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ _____ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "كَمَنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "إِلَيْكَ",
            "كَمَنْ"
          ],
          "translation": "like he who"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ _____ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مِّن",
            "مِن",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "like he who"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ _____ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "خَٰلِدٌ",
          "options": [
            "تَهِنُوا۟",
            "خَٰلِدٌ",
            "أَخْرَجَتْكَ",
            "وَسُقُوا۟"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ _____ ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَوْلَا",
            "فِى",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى _____ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "كَفَّرَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ _____ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "وَسُقُوا۟",
          "options": [
            "وَسُقُوا۟",
            "بَعْدُ",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and they will be given to drink"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ _____ حَمِيمًا فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "مَآءً",
            "مَّرَضٌ",
            "عَن",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً _____ فَقَطَّعَ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "حَمِيمًا",
          "options": [
            "حَمِيمًا",
            "أَمْ",
            "أَمْثَٰلَكُم",
            "تَقْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "boiling"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا _____ أَمْعَآءَهُمْ",
          "answer": "فَقَطَّعَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "تَجْرِى",
            "بَعْضَكُم",
            "فَقَطَّعَ"
          ],
          "translation": "so it cuts into pieces"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ فِيهَآ أَنْهَٰرٌ مِّن مَّآءٍ غَيْرِ ءَاسِنٍ وَأَنْهَٰرٌ مِّن لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهُۥ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ وَأَنْهَٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى وَلَهُمْ فِيهَا مِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ وَمَغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ كَمَنْ هُوَ خَٰلِدٌ فِى ٱلنَّارِ وَسُقُوا۟ مَآءً حَمِيمًا فَقَطَّعَ _____",
          "answer": "أَمْعَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَمْعَآءَهُمْ",
            "مِن",
            "وَيَأْكُلُونَ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "their intestines"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "47:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 233,
          "question": "_____ مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "وَتَدْعُوٓا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَمِنْهُم _____ يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّثَلُ",
            "مَّن",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن _____ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "يَسْتَمِعُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَلَهُمْ",
            "يَسْتَمِعُ",
            "أَمْوَٰلَكُمْ"
          ],
          "translation": "listen"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قُلُوبٍ",
            "إِلَيْكَ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ _____ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وُجُوهَهُمْ",
            "وَأَمْلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ _____ خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "تَضَعَ",
            "كُفَّارٌ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "خَرَجُوا۟",
          "options": [
            "خَرَجُوا۟",
            "لَحْنِ",
            "أَبْصَٰرَهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "they depart"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ _____ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أَوْزَارَهَا",
            "فِيهَآ",
            "مِنْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ _____ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "عِندِكَ",
          "options": [
            "عِندِكَ",
            "تُبْطِلُوٓا۟",
            "فَمِنكُم",
            "يَتِرَكُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ _____ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَإِمَّا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "بَعْضِ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَيَأْكُلُونَ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "ﰔ",
            "فِيهَا",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "ٱلْمَغْشِىِّ",
            "سَوَّلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "مَاذَا",
            "يَسِيرُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا _____ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَٰكِن",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱهْتَدَوْا۟"
          ],
          "translation": "(has) he said"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "ءَانِفًا",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "لِتُنفِقُوا۟",
            "ءَانِفًا",
            "وَيُخْرِجْ"
          ],
          "translation": "just now"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا _____ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُجُورَكُمْ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "أَسْخَطَ",
            "سَنُطِيعُكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) the ones"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "طَبَعَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "طَبَعَ",
            "ٱلْأَنْعَٰمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has set a seal"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "وَتُقَطِّعُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Allah has set a seal"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ _____ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَنَبْلُوَا۟",
            "كُفَّارٌ",
            "عَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "غَيْرِ",
            "أَضْغَٰنَكُمْ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ أَهْوَآءَهُمْ",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "فَضَرْبَ",
            "أُوتُوا۟",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "and they follow"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ حَتَّىٰٓ إِذَا خَرَجُوا۟ مِنْ عِندِكَ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مَاذَا قَالَ ءَانِفًا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ طَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَٱتَّبَعُوٓا۟ _____",
          "answer": "أَهْوَآءَهُمْ",
          "options": [
            "زَادَهُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "ﰥ",
            "أَهْوَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "their desires"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "47:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ ٱهْتَدَوْا۟ زَادَهُمْ هُدًى وَءَاتَىٰهُمْ تَقْوَىٰهُمْ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَأَنْهَٰرٌ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ زَادَهُمْ هُدًى وَءَاتَىٰهُمْ تَقْوَىٰهُمْ",
          "answer": "ٱهْتَدَوْا۟",
          "options": [
            "ٱهْتَدَوْا۟",
            "وَلَن",
            "بَعْدِ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "accept guidance"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ _____ هُدًى وَءَاتَىٰهُمْ تَقْوَىٰهُمْ",
          "answer": "زَادَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَغْشِىِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "زَادَهُمْ",
            "نَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "He increases them"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ زَادَهُمْ _____ وَءَاتَىٰهُمْ تَقْوَىٰهُمْ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "فَكَيْفَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "(in) guidance"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ زَادَهُمْ هُدًى _____ تَقْوَىٰهُمْ",
          "answer": "وَءَاتَىٰهُمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَءَاتَىٰهُمْ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "and gives them"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ زَادَهُمْ هُدًى وَءَاتَىٰهُمْ _____",
          "answer": "تَقْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "تَقْوَىٰهُمْ",
            "فَلَا",
            "بِمَا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "their righteousness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "47:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 263,
          "question": "_____ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَتُقَطِّعُوٓا۟",
            "فَهَلْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Then do"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "فَهَلْ _____ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَغْشِىِّ"
          ],
          "translation": "they wait"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ _____ ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱللَّهُ",
            "يُدْخِلُ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا _____ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَمْ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(for) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ _____ تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَن",
            "وَمَن",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن _____ بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "تَأْتِيَهُم",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "لَعِبٌ",
            "فَتَعْسًا",
            "تَأْتِيَهُم"
          ],
          "translation": "it should come to them"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم _____ فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "لَا",
            "فِى",
            "أَضَلَّ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً _____ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "أَضْغَٰنَهُمْ",
            "مَعَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "But indeed"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ _____ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "مُحَمَّدٍ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "have come"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ _____ فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "أَشْرَاطُهَا",
          "options": [
            "أَشْرَاطُهَا",
            "عَسَلٍ",
            "نَشَآءُ",
            "أَمْثَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "its indications"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا _____ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "وَءَامَنُوا۟",
            "أَقْدَامَكُمْ"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ _____ إِذَا جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ _____ جَآءَتْهُمْ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "يُدْخِلُ",
            "أَدْبَٰرِهِم",
            "إِذَا",
            "وَيُدْخِلُهُمُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا _____ ذِكْرَىٰهُمْ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "نَزَّلَ",
            "يَعْلَمُ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً فَقَدْ جَآءَ أَشْرَاطُهَا فَأَنَّىٰ لَهُمْ إِذَا جَآءَتْهُمْ _____",
          "answer": "ذِكْرَىٰهُمْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلَكُمْ",
            "مَّن",
            "ٱللَّهُ",
            "ذِكْرَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "their reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "47:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 278,
          "question": "_____ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "فَٱعْلَمْ",
          "options": [
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "فَٱعْلَمْ"
          ],
          "translation": "So know"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "فَٱعْلَمْ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "أَنَّهُۥ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "that [He] "
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ _____ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "لَآ",
            "بَالَهُمْ",
            "وَمَثْوَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ _____ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ",
            "يَضْرِبُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ _____ ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَتِرَكُمْ",
            "كَمَنْ",
            "تَأْتِيَهُم"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰀ",
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "ٱلسَّلْمِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ _____ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمُ",
            "ﰠ",
            "ﰟ",
            "وَٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "and ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ _____ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "لِذَنۢبِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لِذَنۢبِكَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْحَرْبُ"
          ],
          "translation": "for your sin"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "رَأَيْتَ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَيُصْلِحُ"
          ],
          "translation": "and for the believing men"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "سَيَهْدِيهِمْ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فَلَا",
            "إِنَّمَا",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ _____ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "answer": "مُتَقَلَّبَكُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "مُتَقَلَّبَكُمْ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "your movement"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "فَٱعْلَمْ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ _____",
          "answer": "وَمَثْوَىٰكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "لَهُمُ",
            "وَمَثْوَىٰكُمْ",
            "عَزَمَ"
          ],
          "translation": "and your resting places"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "47:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 292,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "طَبَعَ",
            "عِندِكَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَيَقُولُ _____ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "إِلَّا",
            "فَأَحْبَطَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "دَمَّرَ",
            "ٱلَّتِى",
            "أَقْفَالُهَآ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَوْلَا",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "وَتَتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا _____ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "نُزِّلَتْ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ءَانِفًا",
            "نُزِّلَتْ",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ _____ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "سُورَةٌ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "فِى",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "a Surah"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ _____ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "فَإِذَآ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِذَآ",
            "نَّفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ _____ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "أُنزِلَتْ",
          "options": [
            "عَن",
            "مَنًّۢا",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "أُنزِلَتْ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ _____ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "سُورَةٌ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "لِتُنفِقُوا۟",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "a Surah"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ _____ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "مُّحْكَمَةٌ",
          "options": [
            "مُّحْكَمَةٌ",
            "مُّصَفًّى",
            "نَشَآءُ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "precise"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ _____ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "وَذُكِرَ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّرَضٌ",
            "وَذُكِرَ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "and is mentioned"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ _____ ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "عَرَّفَهَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا _____ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلْقِتَالُ",
          "options": [
            "ٱلْقِتَالُ",
            "وَيَقُولُ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "خَرَجُوا۟"
          ],
          "translation": "the fighting"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ _____ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "رَأَيْتَ",
          "options": [
            "رَأَيْتَ",
            "حَسِبَ",
            "إِذَا",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَشَآءُ",
            "كَفَّرَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَضْغَٰنَكُمْ",
            "فِى",
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "مِن",
            "قُلُوبِهِم",
            "كَمَنْ",
            "ٱلْهُدَى"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "مَّرَضٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلَن",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَّهُمْ",
            "وَأَنَّ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "looking"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ _____ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "أَنزَلَ",
            "إِلَيْكَ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "at you "
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ _____ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "نَظَرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَن",
            "وَءَاتَىٰهُمْ",
            "نَظَرَ"
          ],
          "translation": "a look"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ _____ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلْمَغْشِىِّ",
          "options": [
            "رِضْوَٰنَهُۥ",
            "ٱلْمَغْشِىِّ",
            "إِلَيْكَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "(of) one fainting"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ _____ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "عَلَيْهِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(of) one fainting"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ _____ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَمِنكُم",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ _____ فَأَوْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "لَقِيتُمُ",
            "قُتِلُوا۟",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ _____ لَهُمْ",
          "answer": "فَأَوْلَىٰ",
          "options": [
            "فَأَوْلَىٰ",
            "يَضْرِبُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْوَثَاقَ"
          ],
          "translation": "But more appropriate"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَتْ سُورَةٌ فَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَذُكِرَ فِيهَا ٱلْقِتَالُ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يَنظُرُونَ إِلَيْكَ نَظَرَ ٱلْمَغْشِىِّ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْمَوْتِ فَأَوْلَىٰ _____",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَيُصْلِحُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "for them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "47:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 319,
          "question": "_____ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "طَاعَةٌ",
          "options": [
            "طَاعَةٌ",
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "فِى",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(Is) obedience"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "طَاعَةٌ _____ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "وَقَوْلٌ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "يَسْـَٔلْكُمْ",
            "وَقَوْلٌ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and a word"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ _____ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "مَّعْرُوفٌ",
          "options": [
            "مَّعْرُوفٌ",
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "فَأَصَمَّهُمْ",
            "أَعْمَٰلَكُمْ"
          ],
          "translation": "kind"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ _____ عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "مِّن",
            "فَإِذَا",
            "فَشُدُّوا۟"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا _____ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "عَزَمَ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلْكُمْ",
            "إِذَآ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَزَمَ"
          ],
          "translation": "(is) determined"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ _____ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "فَأَحْبَطَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ _____ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "فَلَوْ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لَأَرَيْنَٰكَهُمْ",
            "وَلَهُمْ",
            "فَلَوْ"
          ],
          "translation": "then if"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ _____ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "صَدَقُوا۟",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُ",
            "أَخْبَارَكُمْ",
            "صَدَقُوا۟",
            "وَيَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "they had been true"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ _____ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَّثَلُ",
            "يَسْـَٔلْكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ _____ خَيْرًا لَّهُمْ",
          "answer": "لَكَانَ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰ",
            "بَعْدُ",
            "ﰊ",
            "لَكَانَ"
          ],
          "translation": "surely, it would have been"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ _____ لَّهُمْ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَأَعْمَىٰٓ",
            "خَيْرًا",
            "أَمْوَٰلَكُمْ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "طَاعَةٌ وَقَوْلٌ مَّعْرُوفٌ فَإِذَا عَزَمَ ٱلْأَمْرُ فَلَوْ صَدَقُوا۟ ٱللَّهَ لَكَانَ خَيْرًا _____",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "لَّهُمْ",
            "ﰀ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "for them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "47:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 331,
          "question": "_____ عَسَيْتُمْ إِن تَوَلَّيْتُمْ أَن تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "وَأَمْلَىٰ",
            "مِّنْ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "Then would"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "فَهَلْ _____ إِن تَوَلَّيْتُمْ أَن تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "عَسَيْتُمْ",
          "options": [
            "سَيَهْدِيهِمْ",
            "وَيُخْرِجْ",
            "عَسَيْتُمْ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "you perhaps"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ _____ تَوَلَّيْتُمْ أَن تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "قُلُوبِهِم",
            "يُؤْتِكُمْ",
            "فَلَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِن _____ أَن تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "تَوَلَّيْتُمْ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "ٱلْحَرْبُ",
            "مَا",
            "تَوَلَّيْتُمْ"
          ],
          "translation": "you are given authority"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِن تَوَلَّيْتُمْ _____ تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "إِلَٰهَ",
            "قَرْيَتِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِن تَوَلَّيْتُمْ أَن _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "تُفْسِدُوا۟",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ٱللَّهُ",
            "تُفْسِدُوا۟",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "you cause corruption"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِن تَوَلَّيْتُمْ أَن تُفْسِدُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْهُدَى",
            "مُتَقَلَّبَكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِن تَوَلَّيْتُمْ أَن تُفْسِدُوا۟ فِى _____ وَتُقَطِّعُوٓا۟ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِذَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَسَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِن تَوَلَّيْتُمْ أَن تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَرْحَامَكُمْ",
          "answer": "وَتُقَطِّعُوٓا۟",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَمَثْوَىٰكُمْ",
            "وَتُقَطِّعُوٓا۟",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and cut off"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فَهَلْ عَسَيْتُمْ إِن تَوَلَّيْتُمْ أَن تُفْسِدُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَتُقَطِّعُوٓا۟ _____",
          "answer": "أَرْحَامَكُمْ",
          "options": [
            "أَمْثَٰلَهُمْ",
            "أَرْحَامَكُمْ",
            "عَن",
            "بَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "your ties of kinship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "47:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 341,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰٓ أَبْصَٰرَهُمْ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "تَضَعَ",
            "ﰓ",
            "ﰘ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰٓ أَبْصَٰرَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "(are) the ones"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰٓ أَبْصَٰرَهُمْ",
          "answer": "لَعَنَهُمُ",
          "options": [
            "لِّيَبْلُوَا۟",
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَعَنَهُمُ"
          ],
          "translation": "Allah has cursed them"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَعَنَهُمُ _____ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰٓ أَبْصَٰرَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "دَمَّرَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Allah has cursed them"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ _____ وَأَعْمَىٰٓ أَبْصَٰرَهُمْ",
          "answer": "فَأَصَمَّهُمْ",
          "options": [
            "فَأَصَمَّهُمْ",
            "ٱلْوَثَاقَ",
            "يُضِلَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "so He made them deaf"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ _____ أَبْصَٰرَهُمْ",
          "answer": "وَأَعْمَىٰٓ",
          "options": [
            "وَأَعْمَىٰٓ",
            "فَلَن",
            "رَّبِّهِمْ",
            "وُجُوهَهُمْ"
          ],
          "translation": "and blinded"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَعَنَهُمُ ٱللَّهُ فَأَصَمَّهُمْ وَأَعْمَىٰٓ _____",
          "answer": "أَبْصَٰرَهُمْ",
          "options": [
            "عَرَّفَهَا",
            "مَاذَا",
            "وَتُقَطِّعُوٓا۟",
            "أَبْصَٰرَهُمْ"
          ],
          "translation": "their vision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "47:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 348,
          "question": "_____ يَتَدَبَّرُونَ ٱلْقُرْءَانَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَآ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "لَّمْ",
            "مَّعْرُوفٌ",
            "فَمِنكُم"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "أَفَلَا _____ ٱلْقُرْءَانَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَآ",
          "answer": "يَتَدَبَّرُونَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "لَا",
            "يَتَدَبَّرُونَ",
            "يَبْخَلُ"
          ],
          "translation": "they ponder"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ _____ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَآ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "يَسْـَٔلْكُمُوهَا"
          ],
          "translation": "(over) the Quran"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ ٱلْقُرْءَانَ _____ عَلَىٰ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَآ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "أَمْ",
            "وَإِن",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ ٱلْقُرْءَانَ أَمْ _____ قُلُوبٍ أَقْفَالُهَآ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَثْوًى",
            "ﰘ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ ٱلْقُرْءَانَ أَمْ عَلَىٰ _____ أَقْفَالُهَآ",
          "answer": "قُلُوبٍ",
          "options": [
            "يُضِلَّ",
            "مَّثَلُ",
            "ﰊ",
            "قُلُوبٍ"
          ],
          "translation": "(their) hearts"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ ٱلْقُرْءَانَ أَمْ عَلَىٰ قُلُوبٍ _____",
          "answer": "أَقْفَالُهَآ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "أَقْفَالُهَآ",
            "مَآءً",
            "أَضْغَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) locks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "47:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 355,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "كَرِهُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "إِنَّ _____ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لَحْنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱرْتَدُّوا۟",
          "options": [
            "سَنُطِيعُكُمْ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱرْتَدُّوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ _____ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَلَن",
            "ﰟ",
            "عَلَىٰٓ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ _____ مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "أَدْبَٰرِهِم",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "أَدْبَٰرِهِم",
            "ٱلسَّلْمِ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم _____ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "كَمَن"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ _____ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "حَسِبَ",
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ _____ تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "تُبْطِلُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا _____ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "تَبَيَّنَ",
          "options": [
            "حَمِيمًا",
            "ﰒ",
            "تَبَيَّنَ",
            "طَبَعَ"
          ],
          "translation": "(has) become clear"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ _____ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "يُدْخِلُ",
            "وَأَنَّ",
            "مُّحْكَمَةٌ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلْهُدَى",
          "options": [
            "مِن",
            "مَوْلَىٰ",
            "ٱلْهُدَى",
            "وَأَعْمَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the guidance"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى _____ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَمَن",
            "ﰁ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ _____ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "سَوَّلَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "سَوَّلَ"
          ],
          "translation": "enticed"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ _____ وَأَمْلَىٰ لَهُمْ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰄ",
            "يَضْرِبُونَ"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ _____ لَهُمْ",
          "answer": "وَأَمْلَىٰ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "سَبِيلِ",
            "نَشَآءُ",
            "وَأَمْلَىٰ"
          ],
          "translation": "and prolonged hope"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِم مِّنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَى ٱلشَّيْطَٰنُ سَوَّلَ لَهُمْ وَأَمْلَىٰ _____",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَهُمْ",
            "مَوْلَى",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "47:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 371,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَّعْرُوفٌ",
            "طَعْمُهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "يَبْخَلْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "قَالُوا۟",
            "فَإِمَّا",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "[they] said"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ _____ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْوَثَاقَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "مَعَكُمْ",
            "أَعْمَٰلَكُمْ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ _____ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "كَرِهُوا۟",
          "options": [
            "طَبَعَ",
            "كَانَ",
            "يَبْخَلُ",
            "كَرِهُوا۟"
          ],
          "translation": "hate"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ _____ نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ذِكْرَىٰهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا _____ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "نَزَّلَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "Allah has revealed"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ _____ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "لَحْنِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah has revealed"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ _____ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "سَنُطِيعُكُمْ",
          "options": [
            "سَنُطِيعُكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "We will obey you"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ _____ بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولَ",
            "ﰀ",
            "ﰔ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى _____ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "بَعْضِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "شَيْـًٔا",
            "بَعْضِ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "part"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "بَالَهُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(of) the matter"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ _____ يَعْلَمُ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But Allah"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ _____ إِسْرَارَهُمْ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "ءَاسِنٍ",
            "ﰒ",
            "يَعْلَمُ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لِلَّذِينَ كَرِهُوا۟ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ سَنُطِيعُكُمْ فِى بَعْضِ ٱلْأَمْرِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____",
          "answer": "إِسْرَارَهُمْ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "يَضْرِبُونَ",
            "إِسْرَارَهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "their secrets"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "47:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 386,
          "question": "_____ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "أَمْعَآءَهُمْ",
            "عَسَيْتُمْ",
            "وَيُدْخِلُهُمُ"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "فَكَيْفَ _____ تَوَفَّتْهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "answer": "تَوَفَّتْهُمُ",
          "options": [
            "تَوَفَّتْهُمُ",
            "مِّن",
            "أَفَلَمْ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "take them in death"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ _____ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "أَضْغَٰنَكُمْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "answer": "يَضْرِبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "لَّبَنٍ",
            "أَقْدَامَكُمْ",
            "يَضْرِبُونَ"
          ],
          "translation": "striking"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ _____ وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "answer": "وُجُوهَهُمْ",
          "options": [
            "مَّآءٍ",
            "وَإِن",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا تَوَفَّتْهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ _____",
          "answer": "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "فِدَآءً",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "and their backs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "47:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 393,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ أَسْخَطَ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "مَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ أَسْخَطَ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "بِأَنَّهُمُ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمُ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَأَعْمَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ _____ مَآ أَسْخَطَ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ﰑ",
            "أَوْزَارَهَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "followed"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ _____ أَسْخَطَ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "وُعِدَ",
            "فَيُحْفِكُمْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ _____ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "أَسْخَطَ",
          "options": [
            "أَسْخَطَ",
            "مِّن",
            "قَالُوا۟",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "angered"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ أَسْخَطَ _____ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ أَسْخَطَ ٱللَّهَ _____ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَكَرِهُوا۟",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "وَكَرِهُوا۟",
            "وَتُقَطِّعُوٓا۟",
            "يَسْتَبْدِلْ"
          ],
          "translation": "and hated"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ أَسْخَطَ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ _____ فَأَحْبَطَ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "رِضْوَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "مِن",
            "رِضْوَٰنَهُۥ",
            "وَإِمَّا",
            "أَضْغَٰنَهُمْ"
          ],
          "translation": "His pleasure"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ أَسْخَطَ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ _____ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "فَأَحْبَطَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَأَحْبَطَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "so He made worthless"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ ٱتَّبَعُوا۟ مَآ أَسْخَطَ ٱللَّهَ وَكَرِهُوا۟ رِضْوَٰنَهُۥ فَأَحْبَطَ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "نَزَّلَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "47:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 403,
          "question": "_____ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "تُبْطِلُوٓا۟",
            "أَمْ",
            "لَهُمْ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Or do"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "أَمْ _____ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "حَسِبَ",
          "options": [
            "يَبْخَلُ",
            "دَمَّرَ",
            "حَسِبَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "أَمْ حَسِبَ _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ أَن لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قُلُوبِهِم",
            "فِى",
            "مُحَمَّدٍ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ أَن لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "نَزَّلَ",
            "مَّرَضٌ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَأْتِيَهُم",
            "أَن",
            "سَوَّلَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن _____ يُخْرِجَ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "لَّن",
            "حَتَّىٰ",
            "وَلَٰكِن",
            "رِضْوَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن لَّن _____ ٱللَّهُ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "يُخْرِجَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُخْرِجَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "will Allah bring forth"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن لَّن يُخْرِجَ _____ أَضْغَٰنَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَآءً",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "will Allah bring forth"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَن لَّن يُخْرِجَ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "أَضْغَٰنَهُمْ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلْكُمْ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱهْتَدَوْا۟",
            "أَضْغَٰنَهُمْ"
          ],
          "translation": "their hatred"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "47:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 414,
          "question": "_____ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَكَيْفَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَلَوْ _____ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "كَمَنْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ _____ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "لَأَرَيْنَٰكَهُمْ",
          "options": [
            "عَزَمَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَأَرَيْنَٰكَهُمْ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "surely, We could show them to you"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ _____ بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "فَلَعَرَفْتَهُم",
          "options": [
            "غَيْرَكُمْ",
            "فَلَعَرَفْتَهُم",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "and you would know them"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم _____ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "بِسِيمَٰهُمْ",
          "options": [
            "بِسِيمَٰهُمْ",
            "غَيْرِ",
            "لَّهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "by their marks"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ _____ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ",
            "أَضْغَٰنَهُمْ",
            "يَضْرِبُ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "but surely, you will know them"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ _____ لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَيْكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى _____ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "لَحْنِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فَضَرْبَ",
            "وَلَهُمْ",
            "لَحْنِ"
          ],
          "translation": "(the) tone"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "عِندِكَ",
            "إِلَى",
            "كَمَنْ",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "(of their) speech"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ _____ يَعْلَمُ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "صَدَقُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "مِّنۢ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ _____ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "بِسِيمَٰهُمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "طَاعَةٌ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَأَرَيْنَٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُم بِسِيمَٰهُمْ وَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِى لَحْنِ ٱلْقَوْلِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَكُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "your deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "47:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 426,
          "question": "_____ حَتَّىٰ نَعْلَمَ ٱلْمُجَٰهِدِينَ مِنكُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَنَبْلُوَا۟ أَخْبَارَكُمْ",
          "answer": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ",
            "لَهُمْ",
            "فَهَلْ",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "And surely We will test you"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ _____ نَعْلَمَ ٱلْمُجَٰهِدِينَ مِنكُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَنَبْلُوَا۟ أَخْبَارَكُمْ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "وَتُقَطِّعُوٓا۟",
            "إِنَّ",
            "حَتَّىٰ",
            "مُّصَفًّى"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ _____ ٱلْمُجَٰهِدِينَ مِنكُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَنَبْلُوَا۟ أَخْبَارَكُمْ",
          "answer": "نَعْلَمَ",
          "options": [
            "نَعْلَمَ",
            "يَضْرِبُونَ",
            "فَيُحْفِكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "We make evident"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ _____ مِنكُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَنَبْلُوَا۟ أَخْبَارَكُمْ",
          "answer": "ٱلْمُجَٰهِدِينَ",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "ٱلْمُجَٰهِدِينَ",
            "كَمَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "those who strive"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ ٱلْمُجَٰهِدِينَ _____ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَنَبْلُوَا۟ أَخْبَارَكُمْ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَنْعَٰمُ",
            "تَهِنُوا۟"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ ٱلْمُجَٰهِدِينَ مِنكُمْ _____ وَنَبْلُوَا۟ أَخْبَارَكُمْ",
          "answer": "وَٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ",
            "زَادَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يُضِلَّ"
          ],
          "translation": "and the patient ones"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ ٱلْمُجَٰهِدِينَ مِنكُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ _____ أَخْبَارَكُمْ",
          "answer": "وَنَبْلُوَا۟",
          "options": [
            "عَزَمَ",
            "وَنَبْلُوَا۟",
            "ﰏ",
            "نَظَرَ"
          ],
          "translation": "and We will test"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتَّىٰ نَعْلَمَ ٱلْمُجَٰهِدِينَ مِنكُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ وَنَبْلُوَا۟ _____",
          "answer": "أَخْبَارَكُمْ",
          "options": [
            "أَخْبَارَكُمْ",
            "أَدْبَٰرِهِم",
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "ٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "your affairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "47:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 434,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "طَاعَةٌ",
            "فَإِنَّمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "مَآءً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "سَبِيلِ",
            "لَٱنتَصَرَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَصَدُّوا۟",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَكَانَ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَصَدُّوا۟"
          ],
          "translation": "and turn away"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلْوَثَاقَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَن",
            "صَدَقُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "زَادَهُمْ",
            "مَاذَا",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ _____ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَضْرِبُ",
            "لَهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَشَآقُّوا۟",
          "options": [
            "وَشَآقُّوا۟",
            "عَزَمَ",
            "لَهُمْ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "and oppose"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "يَغْفِرَ",
            "مَّثَلُ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ _____ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عَزَمَ",
            "مِنۢ",
            "لَهُمْ",
            "لِذَنۢبِكَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ _____ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "أَوْزَارَهَا",
            "لَهُمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ _____ تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَيُثَبِّتْ",
            "فِى",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "تَبَيَّنَ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَن",
            "تَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "(has been) made clear"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ _____ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْأَعْلَوْنَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ _____ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "فَمِنكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ _____ يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لَن",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَسَلٍ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن _____ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "يَضُرُّوا۟",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَضُرُّوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "will they harm"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ _____ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰅ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ _____ وَسَيُحْبِطُ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "فَأَحْبَطَ",
            "ﰢ",
            "ﰍ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا _____ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "وَسَيُحْبِطُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "وَسَيُحْبِطُ",
            "عَن",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "and He will make worthless"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَشَآقُّوا۟ ٱلرَّسُولَ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ ٱلْهُدَىٰ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيُحْبِطُ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّن",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "their deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "47:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 455,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰛ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَّبَنٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "فَمِنكُم",
            "وَيُثَبِّتْ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "أَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱللَّهَ",
            "أَطِيعُوا۟",
            "وَيُدْخِلُهُمُ"
          ],
          "translation": "Obey"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ _____ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "أَرْحَامَكُمْ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "إِسْرَارَهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ _____ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "تَبَيَّنَ",
            "قُلُوبٍ",
            "ﰜ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ _____ تُبْطِلُوٓا۟ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "مِّن",
            "كَيْفَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَلَا _____ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "تُبْطِلُوٓا۟",
          "options": [
            "تُبْطِلُوٓا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَبْخَلُ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "make vain"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَلَا تُبْطِلُوٓا۟ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَكُمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱللَّهُ",
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "your deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "47:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 465,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "يَبْخَلْ",
            "إِنَّ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَبْخَلْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِلَى",
            "كَفَرُوا۟",
            "تَهِنُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "وَصَدُّوا۟",
          "options": [
            "وَصَدُّوا۟",
            "حَمِيمًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "and turn away"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "يَضْرِبُ",
            "وَأَنَّ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَبِيلِ",
            "رَّبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ _____ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لَّن",
            "كَمَن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "كَمَنْ",
            "وَإِن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ _____ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "مَاتُوا۟",
          "options": [
            "مَاتُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "died"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ _____ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "نَاصِرَ",
            "وَهُمْ",
            "فَلَوْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ _____ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "كُفَّارٌ",
          "options": [
            "فَتَعْسًا",
            "وَسَيُحْبِطُ",
            "كُفَّارٌ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(were) disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ _____ يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وُجُوهَهُمْ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن _____ ٱللَّهُ لَهُمْ",
          "answer": "يَغْفِرَ",
          "options": [
            "يَغْفِرَ",
            "لِّيَبْلُوَا۟",
            "قَالُوا۟",
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "will Allah forgive"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ _____ لَهُمْ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "طَعْمُهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "will Allah forgive"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ مَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلَكُمْ",
            "فَلَوْ",
            "وَصَدُّوا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "47:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 480,
          "question": "_____ تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "فَلَا",
            "تُفْسِدُوا۟"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "فَلَا _____ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "تَهِنُوا۟",
          "options": [
            "تَهِنُوا۟",
            "إِنَّ",
            "أَفَلَا",
            "وَقَوْلٌ"
          ],
          "translation": "weaken"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ _____ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَتَدْعُوٓا۟",
          "options": [
            "تُدْعَوْنَ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "فِيهَآ",
            "وَتَدْعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and call"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ _____ ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلرِّقَابِ",
            "إِلَى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى _____ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱلسَّلْمِ",
          "options": [
            "أَقْفَالُهَآ",
            "ٱلسَّلْمِ",
            "تَحْتِهَا",
            "يُخْرِجَ"
          ],
          "translation": "peace"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ _____ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَأَنتُمُ",
          "options": [
            "وَأَنتُمُ",
            "ﰡ",
            "فِى",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ _____ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱلْأَعْلَوْنَ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَعْلَوْنَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(are) superior"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ _____ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَكُونُوٓا۟",
            "وُعِدَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَرَّفَهَا"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ _____ وَلَن يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "كَمَنْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَيَأْكُلُونَ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) with you"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ _____ يَتِرَكُمْ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "إِلَيْكَ",
            "فَلَعَرَفْتَهُم",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن _____ أَعْمَٰلَكُمْ",
          "answer": "يَتِرَكُمْ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَءَامَنُوا۟",
            "يَتِرَكُمْ",
            "يَتَدَبَّرُونَ"
          ],
          "translation": "will deprive you"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "فَلَا تَهِنُوا۟ وَتَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّلْمِ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ وَٱللَّهُ مَعَكُمْ وَلَن يَتِرَكُمْ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَكُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَكُمْ",
            "يَسْتَمِعُ",
            "لَا",
            "كَمَنْ"
          ],
          "translation": "(of) your deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "47:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 492,
          "question": "_____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "إِنَّمَا",
            "أَشْرَاطُهَا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "قُلُوبٍ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ _____ لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَوْ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "لَعِبٌ",
          "options": [
            "فَأَحْبَطَ",
            "صَدَقُوا۟",
            "عَن",
            "لَعِبٌ"
          ],
          "translation": "(is) play"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ _____ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَلَهْوٌ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "فَلَن",
            "وَلَهْوٌ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "and amusement"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ _____ تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "سَبِيلِ",
            "بِمَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن _____ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "تُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "ﰘ",
            "بَعْدُ",
            "إِن",
            "تُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "you believe"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ _____ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَتَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰉ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "وَتَتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ _____ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "يُؤْتِكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلنَّارُ",
            "يُؤْتِكُمْ",
            "ﰣ",
            "يُضِلَّ"
          ],
          "translation": "He will give you"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ _____ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "أُجُورَكُمْ",
          "options": [
            "أُجُورَكُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنْهَٰرٌ"
          ],
          "translation": "your rewards"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ _____ يَسْـَٔلْكُمْ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا _____ أَمْوَٰلَكُمْ",
          "answer": "يَسْـَٔلْكُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنْهَٰرٌ",
            "يَسْـَٔلْكُمْ"
          ],
          "translation": "will ask you"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ يُؤْتِكُمْ أُجُورَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ _____",
          "answer": "أَمْوَٰلَكُمْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلَكُمْ",
            "ٱلْفُقَرَآءُ",
            "لَّمْ",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "(for) your wealth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "47:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 505,
          "question": "_____ يَسْـَٔلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا۟ وَيُخْرِجْ أَضْغَٰنَكُمْ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ﰖ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "إِن _____ فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا۟ وَيُخْرِجْ أَضْغَٰنَكُمْ",
          "answer": "يَسْـَٔلْكُمُوهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "يَسْـَٔلْكُمُوهَا",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "نَّفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "He were to ask you for it"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "إِن يَسْـَٔلْكُمُوهَا _____ تَبْخَلُوا۟ وَيُخْرِجْ أَضْغَٰنَكُمْ",
          "answer": "فَيُحْفِكُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "كَفَّرَ",
            "فَيُحْفِكُمْ",
            "أَشْرَاطُهَا"
          ],
          "translation": "and press you"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "إِن يَسْـَٔلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ _____ وَيُخْرِجْ أَضْغَٰنَكُمْ",
          "answer": "تَبْخَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "تَبْخَلُوا۟"
          ],
          "translation": "you will withhold"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "إِن يَسْـَٔلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا۟ _____ أَضْغَٰنَكُمْ",
          "answer": "وَيُخْرِجْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَيُخْرِجْ",
            "بِسِيمَٰهُمْ",
            "لَحْنِ"
          ],
          "translation": "and He will bring forth"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "إِن يَسْـَٔلْكُمُوهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوا۟ وَيُخْرِجْ _____",
          "answer": "أَضْغَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "وَصَدُّوا۟",
            "يَضُرُّوا۟",
            "أَضْغَٰنَكُمْ",
            "يَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "your hatred"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "47:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 511,
          "question": "_____ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "هَٰٓأَنتُمْ",
          "options": [
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "لَكَانَ"
          ],
          "translation": "Here you are "
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ _____ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "حَمِيمًا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ _____ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "تُدْعَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّن",
            "ﰀ",
            "تُدْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "called"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "لِتُنفِقُوا۟",
          "options": [
            "يُضِلَّ",
            "لِتُنفِقُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to spend"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَشَآقُّوا۟",
            "أَقْدَامَكُمْ",
            "أَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَمَن",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "وَتُقَطِّعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) Allah "
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "فَمِنكُم",
          "options": [
            "زَادَهُمْ",
            "كَانَ",
            "فَضَرْبَ",
            "فَمِنكُم"
          ],
          "translation": "but among you"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم _____ يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمِنْهُم",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن _____ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "يَبْخَلُ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَآ",
            "يَبْخَلُ",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "withhold"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ _____ يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَمَن",
            "فَهَلْ",
            "وَأَعْمَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن _____ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "يَبْخَلْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَعَكُمْ",
            "يَبْخَلْ"
          ],
          "translation": "withholds"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ _____ يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "يَغْفِرَ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا _____ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "يَبْخَلُ",
          "options": [
            "فِى",
            "بَالَهُمْ",
            "يَبْخَلُ",
            "هَٰٓأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "he withholds"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ _____ نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "وَأَضَلَّ",
            "تَنصُرُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن _____ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "نَّفْسِهِۦ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلَكُمْ",
            "مِنْهُمْ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ _____ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "كَمَن",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "But Allah"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ _____ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "ٱلْغَنِىُّ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ﰢ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) Free of need"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ _____ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "وَأَنتُمُ",
          "options": [
            "وَأَنتُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "فَأَحْبَطَ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ _____ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "ٱلْفُقَرَآءُ",
          "options": [
            "أَنْهَٰرٌ",
            "وَنَبْلُوَا۟",
            "ٱلْفُقَرَآءُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) the needy"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ _____ تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "حَتَّىٰ",
            "أَوْزَارَهَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن _____ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "تَتَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "ٱتَّبَعُوا۟",
            "ٱلسَّلْمِ",
            "وَيُثَبِّتْ"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ _____ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "يَسْتَبْدِلْ",
          "options": [
            "يَسْتَبْدِلْ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "يُؤْتِكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He will replace you"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ _____ غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "عَرَّفَهَا",
            "مَنًّۢا",
            "أَمْوَٰلَكُمْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "(with) a people"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا _____ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "غَيْرَكُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبٍ",
            "تَوَفَّتْهُمُ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "غَيْرَكُمْ"
          ],
          "translation": "other than you"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ _____ لَا يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَا",
            "مُّصَفًّى",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ _____ يَكُونُوٓا۟ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَضُرُّوا۟",
            "لَا",
            "مِّن",
            "تَهِنُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا _____ أَمْثَٰلَكُم",
          "answer": "يَكُونُوٓا۟",
          "options": [
            "عَرَّفَهَا",
            "يَكُونُوٓا۟",
            "مَّرَضٌ",
            "فَيُحْفِكُمْ"
          ],
          "translation": "they will be"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ تُدْعَوْنَ لِتُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَمِنكُم مَّن يَبْخَلُ وَمَن يَبْخَلْ فَإِنَّمَا يَبْخَلُ عَن نَّفْسِهِۦ وَٱللَّهُ ٱلْغَنِىُّ وَأَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُونُوٓا۟ _____",
          "answer": "أَمْثَٰلَكُم",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "لَهُۥ",
            "أَمْثَٰلَكُم",
            "وَمَثْوَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) likes of you"
        }
      ]
    }
  ]
}